provedgit add -A

trab.v
@@ -1,20 +1,168 @@
 Require Import ZArith. 
 Require Import List.
 Open Scope Z_scope.
-Print nat.
-Print Z.
-Search Z.
 
-Inductive Obj : Type :=
-  | Num   : Z -> Obj
-  | Pls   : Obj
-  | Min   : Obj
-  | Mul   : Obj.
+(****Expressoes sem Variaveis****)
 
-Print list.
-Print option.
+(*1*)
 
-Let aexp := list Obj.
+Inductive Op : Type :=
+  | P   : Op
+  | M   : Op
+  | MM  : Op.
+
+
+Inductive aexp :=
+  | Leaf : Z -> aexp
+  | Node : aexp -> Op -> aexp -> aexp.
+
+(*2*)
+
+Fixpoint aeval (a : aexp) : Z :=
+    match a with
+    | Leaf n => n 
+    | Node L P R  => aeval L + aeval R
+    | Node L M R  => aeval L - aeval R
+    | Node L MM R => aeval L * aeval R
+end.
+
+Module TreeNotations.
+Notation "( L ; + ; R )" := (Node L P R).
+Notation "( L ; - ; R )" := (Node L M R).
+Notation "( L ; * ; R )" := (Node L MM R).
+Notation "[ x ]" := (Leaf x).
+End TreeNotations.
+
+Import TreeNotations.
+Open Scope Z.
+
+(*3*)
+
+Eval compute in (2*3)+(3*(4-2)).
+
+Eval compute in aeval (([2];*;[3]);+;([3];*;([4];-;[2]))).
+
+Eval compute in (20-40)*(30+(1*1)).
+
+Eval compute in aeval (([20];-;[40]);*;([30];+;([1];*;[1]))).
+
+(*4*)
+
+Inductive Exp : Type :=
+  | Num   : Z -> Exp
+  | Pls   : Exp
+  | Min   : Exp
+  | Mul   : Exp
+  | LP    : Exp
+  | RP    : Exp.
+
+Module ListNotations.
+Notation "[ ]" := nil (format "[ ]") : list_scope.
+Notation "[ x ]" := (cons x nil) : list_scope.
+Notation "[ x ; y ; .. ; z ]" := (cons x (cons y .. (cons z nil) ..)) : list_scope.
+End ListNotations.
+
+Import ListNotations.
+
+Fixpoint abc (a : aexp) : list Exp :=
+   match a with
+    | Node L P R  => [LP] ++ abc L ++ [RP] ++ [Pls] ++ [LP] ++ abc R ++ [RP] 
+    | Node L M R  => [LP] ++ abc L ++ [RP] ++ [Min] ++ [LP] ++ abc R ++ [RP]  
+    | Node L MM R => [LP] ++ abc L ++ [RP] ++ [Mul] ++ [LP] ++ abc R ++ [RP] 
+    | Leaf n => [Num n] 
+end.
+Eval compute in abc ([2];*;[3]).
+
+Eval compute in abc (([2];*;[3]);+;([3];*;([4];-;[2]))).
+
+(*isto é equivalente a : ((2) * (3)) + ((3) *((4)-(2)))*)
+
+Eval compute in ((2) * (3)) + ((3) * ((4) - (2))).
+
+Fixpoint aevalR (a : aexp) (n : Z) : Prop :=
+  match a with
+  | Leaf z => z = n 
+  | Node a1 op a2 => 
+      match op with 
+      | P =>
+          exists (n1 n2: Z),  aevalR a1 n1 /\ aevalR a2 n2 /\ n1 + n2 = n
+      | M => 
+          exists (n1 n2: Z),  aevalR a1 n1 /\ aevalR a2 n2 /\ n1 - n2 = n
+      | MM => 
+          exists (n1 n2: Z),  aevalR a1 n1 /\ aevalR a2 n2 /\ n1 * n2 = n
+     end
+  end.
+(*5*)
+
+Theorem RelEqFun : forall (a : aexp) (n : Z),
+                    (aevalR a n) <-> (aeval a = n).
+Proof.
+  induction a.
+  - simpl. intros. reflexivity.
+  - red. intros. induction o.
+    + split.
+        simpl. intros. 
+        destruct H as [n1 H]. 
+        destruct H as [n2 H]. 
+        destruct H. destruct H0. 
+        assert (IHa1 := (IHa1 n1)).
+        assert (IHa2 := (IHa2 n2)).
+        unfold iff in IHa1; destruct IHa1; clear H3.
+        unfold iff in IHa2; destruct IHa2; clear H4.
+        assert (H5 := (H2 H)).
+        assert (H6 := (H3 H0)).
+        rewrite H5; rewrite H6.
+        assumption.
+      * simpl. intros.
+        assert (IHa1 := (IHa1 (aeval a1))).
+        assert (IHa2 := (IHa2 (aeval a2))).
+        unfold iff in IHa1; destruct IHa1; clear H0.
+        unfold iff in IHa2. destruct IHa2. clear H0.
+        exists (aeval a1); exists (aeval a2).
+        auto.
+    + split.
+      * simpl. intros. 
+        destruct H as [n1 H]. 
+        destruct H as [n2 H]. 
+        destruct H. destruct H0. 
+        assert (IHa1 := (IHa1 n1)).
+        assert (IHa2 := (IHa2 n2)).
+        unfold iff in IHa1; destruct IHa1; clear H3.
+        unfold iff in IHa2; destruct IHa2; clear H4.
+        assert (H5 := (H2 H)).
+        assert (H6 := (H3 H0)).
+        rewrite H5; rewrite H6.
+        assumption.
+      * simpl. intros.
+        assert (IHa1 := (IHa1 (aeval a1))).
+        assert (IHa2 := (IHa2 (aeval a2))).
+        unfold iff in IHa1; destruct IHa1; clear H0.
+        unfold iff in IHa2. destruct IHa2. clear H0.
+        exists (aeval a1); exists (aeval a2).
+        auto.
+    + split.
+      * simpl. intros. 
+        destruct H as [n1 H]. 
+        destruct H as [n2 H]. 
+        destruct H. destruct H0. 
+        assert (IHa1 := (IHa1 n1)).
+        assert (IHa2 := (IHa2 n2)).
+        unfold iff in IHa1; destruct IHa1; clear H3.
+        unfold iff in IHa2; destruct IHa2; clear H4.
+        assert (H5 := (H2 H)).
+        assert (H6 := (H3 H0)).
+        rewrite H5; rewrite H6.
+        assumption.
+      * simpl. intros.
+        assert (IHa1 := (IHa1 (aeval a1))).
+        assert (IHa2 := (IHa2 (aeval a2))).
+        unfold iff in IHa1; destruct IHa1; clear H0.
+        unfold iff in IHa2. destruct IHa2. clear H0.
+        exists (aeval a1); exists (aeval a2).
+        auto.
+Qed.
+
+(****Maquina de Stack****)
 Let stack:= list Z.
 
 Fixpoint SPush (n : Z) (st : stack) : stack :=
@@ -42,34 +190,34 @@ Fixpoint SMult (st : stack) : option stack :=
     | cons a (cons b c) => Some (cons (b*a) c)
   end.
 
-Print option.
-
+(*1*)
 (* in the future use states*)
 Fixpoint execute (s : stack) (a : aexp) : option Z :=
   match a with
-    | nil => 
-        match s with
-          | cons e nil => Some e
-          | _ => None
-        end
-    | cons (Num n) a' => execute (SPush n s) a'
-    | cons Pls a'     => 
-        match SPlus s with
-          | Some s' => execute s' a'
-          | None => None
-        end
-    | cons Min a'     => 
-        match SMinus s with
-          | Some s' => execute s' a'
-          | None => None
-        end
-    | cons Mul a'     => 
-        match SMult s with
-          | Some s' => execute s' a'
-          | None => None
-        end
+  | nil => 
+      match s with
+      | cons e nil => Some e
+      | _ => None
+      end
+  | cons (Num n) a' => execute (SPush n s) a'
+  | cons Pls a'     => 
+      match SPlus s with
+      | Some s' => execute s' a'
+      | None => None
+      end
+  | cons Min a'     => 
+      match SMinus s with
+      | Some s' => execute s' a'
+      | None => None
+      end
+  | cons Mul a'     => 
+      match SMult s with
+      | Some s' => execute s' a'
+      | None => None
+      end
   end.
 
+(*2*)
 Let stack_machine : stack := nil. 
 Let expression    : aexp  := cons (Num 2) (
                              cons (Num 3) (
@@ -88,20 +236,10 @@ Fixpoint aeval (a : aexp) : option Z :=
 
 Eval compute in aeval expression.
 
-Search option.
 Eval compute in 10 = 10+2.
 
-Fixpoint aevalR (a : aexp) (n : option Z) : Prop :=
-  (execute nil a) = n.
-
-
-Lemma RelEqFun : forall (a : aexp) (n : option Z),
-                    (aevalR a n) <-> (aeval a = n).
-Proof.
-  intros.
-  red.
-  split.
-    - intro.
-   
-Qed.
+(*3*)
+(*
+    Decidimos usar o option para que saibamos quando realmente deu problema ou    nao.
+    *)
 
